[
 {
  "pregunta": "¿Cómo asesorarías a un potencial cliente, que no conoce información alguna de la nube, en un servicio especializado de información introductoria sobre la nube de Amazon y todos sus servicios?",
  "respuesta": "Podemos asesorarlo en que visite el AWS Knowledge Center."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cómo se define el servicio de AWS Direct Connected?",
  "respuesta": "Es un servicio de AWS que establece una conexión de red privada dedicada desde un centro de datos, oficina o entorno de coubicación, a AWS"
 },
 {
  "pregunta": "¿Cómo se denominan los servicios esenciales de AWS?",
  "respuesta": "Son parte de la infraestructura básica de la nube de Amazon."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuál de las siguientes instancias permite un contrato de, por lo menos, un año, con Amazon?",
  "respuesta": "Instancias reserved."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuál de las siguientes instancias permite un contrato entre uno a 3 años con Amazon?",
  "respuesta": "Instancias Reservadas."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuál de las siguientes instancias puede ser terminada automáticamente, si no estamos atentos a la variación de su precio en tiempo real?",
  "respuesta": "Instancias spot"
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuál es el servicio esencial de Aws que permite a sus usuarios crear recursos en un entorno interconectado, donde todos los recursos y servicios pueden convivir integrados. Es decir, crear un espacio para que el cliente cree sus servidores, servicios de almacenamientos y bases de datos?",
  "respuesta": "Virtual Private Cloud."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuál es la definición de una arquitectura de nube en Amazon Web Services?",
  "respuesta": "Constituye la forma de organizar e integrar las tecnologías que conforman la nube de Amazon."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuál es la definición de una Arquitectura de Nube en Amazon Web Services?",
  "respuesta": "Constituye la forma de organizar e integrar las tecnologías que conforman la nube de Amazon."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuáles de estos enunciados coinciden con la definición correcta de OpenStack?",
  "respuesta": "Es un proyecto de nube open source; Es un proyecto que proporciona infraestructura como servicio (IaaS)"
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuáles de estos enunciados coinciden con la definición correcta de OpenStack? Seleccione las 2 (dos) respuestas correctas.",
  "respuesta": "Es un proyecto que proporciona infraestructura como servicio (IaaS); Es un proyecto de nube open source."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuáles son características del Servicio RDS ?",
  "respuesta": "Es un servicio totalmente administrado por Amazon. - Puede configurar una variedad de tipos de motores de bases de datos relacionales y no relacionales, que se integran con motores On Premise ya existentes."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuándo es conveniente utilizar una nube pública?",
  "respuesta": "Cuando deseamos escalar horizontalmente; Cuando se desea una estructura escalable sin adquirirlos componentes de hardware y software"
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuándo es conveniente utilizar una nube pública? Seleccione las 2 (dos) respuestas correctas.",
  "respuesta": "Cuando deseamos escalar horizontalmente; Cuando se desea una infraestructura escalable sin adquirir los componentes de hardware y software."
 },
 {
  "pregunta": "¿Cuándo es necesario utilizar Security Group?",
  "respuesta": "Cuando se desea tener control sobre los puertos y protocolos; Siempre, es por defecto"
 },
 {
  "pregunta": "¿El servicio Amazon Virtual Private Cloud permite que nos conectemos a servidores desplegados dentro de una VPC, mediante el protocolo Virtual Private Network (VPN)?",
  "respuesta": "Si, se permite"
 },
 {
  "pregunta": "¿Es Amazon Web Services responsable de la configuración de las zona de disponibilidad por cada región?",
  "respuesta": "Sí, Amazon se encarga de configurar una región y zona de disponibilidad por defecto si no se selecciona una específica."
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué es una nube híbrida?",
  "respuesta": "Es una solución que combina una nube privada con uno o más servicios de nube pública con software exclusivo que permite la comunicación entre cada servicio distinto; Servicios potentes que proporcionan a las empresas un mayor control de sus datos privados"
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué es una nube híbrida?",
  "respuesta": "Una solución que combina una nube privada con uno o más servicios de nube pública con software exclusivo, que permite la comunicación entre cada servicio distintivo."
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué es una nube privada?",
  "respuesta": "Las nubes privadas son entornos de nube diseñados solo para el usuario final, generalmente dentro del firewall"
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué son las instancias de EC2?",
  "respuesta": "Entornos informáticos virtuales \/ Instancias de Amazon"
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué son los servicios Core?",
  "respuesta": "Son parte de la Infraestructura Básica de la Nube de Amazon"
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué sucede cuando se selecciona el estado “stop” en una instancia EC2?. Selecciona las 2 opciones correctas",
  "respuesta": "Esta se cierra de forma normal. El volumen de dispositivo raíz se elimina de forma predeterminada, pero cualquier volumen de Amazon EBS asociado, se conserva de forma predeterminada; Se lleva a cabo un cierre normal y después de una transición a un estado stopped. Todos los volúmenes de Amazon EBS se mantienen adjuntos y se puede iniciar la instancia de nuevo más adelante"
 },
 {
  "pregunta": "¿Qué tipo de instancia es la adecuada, si necesitas utilizar un software que, por su diseño, no permite que sea virtualizado?",
  "respuesta": "Host dedicados"
 },
 {
  "pregunta": "¿Quién fue el fundador de RackSpace?",
  "respuesta": "Taylor Rhodes"
 },
 {
  "pregunta": "Al crear una cuenta en Amazon, debemos crear el componente Internet Gateway",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Al momento de crear tus recursos dentro de Amazon, necesitas asegurarte de que todos estén interconectados y de que puedas administrar reglas que permitan que el tráfico que desees fluya tanto de salida como de entrada. ¿Qué solución elegirías, de las que ofrece Amazon, para alcanzar este objetivo?",
  "respuesta": "Utilizaría una Virtual Private Cloud (VPC)."
 },
 {
  "pregunta": "Al momento de redactar un informe técnico para tu empresa, debes explicar, con alguno de los siguientes conceptos, la ventaja de migrar a la nube de Amazon ¿Cuál eliges?",
  "respuesta": "La superioridad de Opex vs Capex"
 },
 {
  "pregunta": "Cloud Computing es una tecnología específica, diseñada por AWS para dar solución a los problemas de los usuarios.",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Cloud Computing es una tecnología revolucionaria que nació de la fusión de tecnologías entre Microsoft, Apple y Amazon:",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Como consultor Cloud, sos requerido por parte del un gran cliente de Finanzas Corporativa, para asistir en un equipo de seguridad informática que desea migrar a la nube los servidores que almacenan información de carácter crítico y confidencial sobre servicios Financieros, por lo tanto, no debe ser de carácter público la información de sus clientes. ¿Qué solución de Amazon sería tu elección para asesorarlo?",
  "respuesta": "Asesorarlos en utilizar la Nube de Amazon contratando el Soporte \"Bussines\"."
 },
 {
  "pregunta": "Como consultor Cloud, uno de tus clientes te plantea la necesidad de utilizar un software específico, con licencia, pero en la nube. Él ya tiene la licencia oficial de dicho software, pero se encuentra en duda sobre qué entorno utilizar. El desea que sus clientes tengan el mínimo control sobre la infraestructura, que de todos los aspectos se encargue Amazon y ellos solo se concentren en utilizar correctamente el software. ¿Qué infraestructura le recomendarías?",
  "respuesta": "Una infraestructura SaaS"
 },
 {
  "pregunta": "Como encargado del área de Cloud de una multinacional, presentarás un proyecto para pymes, fábricas y asociaciones comerciantes que desean soluciones en la nube para que sus negocios tengan alcance global, se recuperen de incidentes de forma rápida y con servicios que estén disponibles siempre. ¿Cuál es la mejor descripción para presentarles sobre AWS?",
  "respuesta": "La nube de AWS, es su mejor opción porque funciona en muchas zonas de disponibilidad y regiones geográficas del mundo"
 },
 {
  "pregunta": "Como se define el servicio Aws Direct Connect?",
  "respuesta": "Es un servicio de AWS que establece una conexión de red privada dedicada, desde un centro de datos, oficina o entorno de coubicación, a AWS."
 },
 {
  "pregunta": "Con Internet Gateway se puede lograr que los recursos de una VPC puedan alcanzar internet.",
  "respuesta": true
 },
 {
  "pregunta": "Cuándo es necesario utilizar VPC Peering? Seleccione las 2 (dos) respuestas correctas.",
  "respuesta": "Cuando es necesario conectar distintas VPC; Cuando se necesita conectar VPC de distintas cuentas de AWS. "
 },
 {
  "pregunta": "Debes asesorar a clientes que operan con bases de datos que nos son relacionales, donde necesitan almacenar archivos de distintos tipos como PDF y Words. La cantidad de datos aumenta con el tiempo y no quieren un límite específico para ellos. ¿Qué servicios de Amazon utilizarías para gestionar bases de datos no relacionales? (2 respuestas).",
  "respuesta": "Amazon DynamoDB; Amazon RedShift"
 },
 {
  "pregunta": "Debes brindar consultoría a Pymes y uno de tus clientes te solicita una solución para su empresa: desea migrar a la nube, y utilizar servidores con el mismo Sistema Operativo que tiene en On Premise; A su vez, quiere contratar estos servicios durante 3 años y quiere que te encargues de entrenar a su personal en cómo operar con servidores en la nube ¿qué solución es la correcta para sus necesidades?",
  "respuesta": "Una Infraestructura IaaS."
 },
 {
  "pregunta": "El servicio Amazon Virtual Private Cloud, ¿permite que configuremos reglas para controlar el trafico de entrada y de salida de los recursos?",
  "respuesta": "Si, se permite"
 },
 {
  "pregunta": "En el proceso de configuración de las instancias de tus clientes, necesitas asegurar que estas puedan brindar una performance de disco adecuada para estar en la nube de Amazon, tener alcance global y poder lidiar con el almacenamiento de archivos y la eliminación de los mismos, de diversos tamaños y que sean almacenados como si fuese un disco duro físico (HDD) o un disco de estado sólido (SSD). ¿Cuál es el servicio exacto para asesorar a tus clientes?",
  "respuesta": "El servicio que almacena en bloques es EBS."
 },
 {
  "pregunta": "En el proceso de configuración de las instancias de una compañía local de streaming, debes proveerles a tus clientes la performance mas optima que Amazon puede ofrecer en términos de conectividad e instancias con interfaces que puedan soportar cargas de trabajo intensas. ¿Qué ofrece Amazon como parte de una VPC para brindar conectividad de alta velocidad a la instancia?",
  "respuesta": "Una interfaz de red elástica (ENI)."
 },
 {
  "pregunta": "En el proceso de configuración de tus instancias, como consultor, debes proveerles a tus clientes de una solución de almacenamiento que permita que puedan guardar grandes cantidades de archivos, que no serán accedidos durante por lo menos , 6 meses, pero sin que por ello pierdan acceso a ellos, y buscan también, tus clientes, el coste más bajo posible, ¿podrías brindarle una solución que cumpla con esos objetivos?",
  "respuesta": "Podrías Asesorarlo en Utilizar Amazon S3, particularmente Amazon S3 Glacier, que ofrece bajos costes y alta durabilidad , pero los tiempos de acceso no son inmediatos."
 },
 {
  "pregunta": "En la empresa en la cual trabajas, se te asigna la tarea de informar a gerencia por qué sería una excelente idea desde diversos puntos de vista, migrar hacia la nube de Amazon, ¿con qué dos palabras definirías la nube?",
  "respuesta": "Flexible; Ágil"
 },
 {
  "pregunta": "En nuestra tarea de Consultores Cloud, nuestro cliente nos consulta si podemos asesorarlo en un servicio de Amazon que le de una visión global de toda la infraestructura mundial, para así tener tranquilidad del estado de sus recursos. ¿Podemos asesorarlo en un servicio de tales características?",
  "respuesta": "La solución ideal es Aws Health Dashboard."
 },
 {
  "pregunta": "En nuestro rol de consultor, recibiremos consultas de potenciales clientes que no conocen información alguna de la nube y, por lo tanto, necesitan de tus conocimientos. ¿Podrías asesorarlos en un servicio especializado de información introductoria sobre la nube de Amazon y todos sus servicios?",
  "respuesta": "Podemos asesorarlos en que visiten el AWS Knowledge Center."
 },
 {
  "pregunta": "En tu equipo de desarrollo están probando las funcionalidades de un nuevo lenguaje de programación. Según lo que conoces de la oferta de Amazon, para probar código en tiempo real en la nube ¿Qué servicio específico podrías recomendar para esta tarea?",
  "respuesta": "Deberían usar Lambda"
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol como consultor de Amazon Web Services, un cliente te solicita una solución para mitigar el tráfico de un solo servidor, entre varios, ¿qué servicio de Amazon es el adecuado para que lo asesores?",
  "respuesta": "Deberías recomendarle utilizar un Elastic Load Balancer."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol como consultor de soluciones , un cliente se acerca con la siguiente inquietud: desea que su aplicación, que funciona en la capa de aplicación y gestiona contenido, tenga una performance excelente, utilizando los beneficios de la nube. Para esto, necesita un load balancer entre sus servidores, pero, ¿Cuál elegirías para recomendarle?",
  "respuesta": "Un application load balancer (ALB)."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol como Consultor de Soluciones Amazon, un cliente se acerca con la siguiente inquietud: desea que su aplicación, que funciona en la capa de de aplicación y gestiona contenido, tenga una performance excelente, utilizando los beneficios de la nube. Para esto necesita un Load Balancer entre sus servidores, pero, ¿cuál es el que deberías elegir para asesorarlo?",
  "respuesta": "Un Application Load Balancer (ALB)."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol como consultor de Soluciones utilizando los servicios de Amazon, un cliente se acerca con la siguiente inquietud, desea que su aplicación, que funciona en la capa de de red y debe gestionar trafico dependiendo de su origen y destino, sea compatible con su Balanceador de Carga, dispositivo que adquirió previo a la existencia de la nube, por lo tanto, podríamos asesorarlo en la utilización de una solución de Amazon Web Services para que pueda cumplir sus objetivos con los mejores resultados?",
  "respuesta": "La solución ideal es que utilice un Load Balance (Balanceador de Carga) de Amazon."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol como consultor, un cliente se acerca con la siguiente inquietud: desea que su aplicación, que funciona en la capa de red y debe gestionar tráfico de distintos continentes, sea analizada para detectar las conexiones de países bloqueados por su firewall. Por lo tanto, desea un solución que se encuentre diseñada para una análisis inteligente del tráfico y para un posterior balanceo en base al tráfico que recibe y envía. ¿Qué solución debes recomendarle?",
  "respuesta": "Un network load balancer (NLB)."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de arquitecto Cloud, recibís una consulta de un cliente que opera con bases de datos relacionales y no relacionales en on premise. Tu cliente manifiesta la necesidad de migrar a servicios para bases de datos en Cloud, aunque no a un sistema totalmente administrable. Desea que sus empleados, que actualmente son especialistas en bases de datos, no deban aprender aspectos profundos de Cloud, sino solo los aspectos básicos. ¿Qué infraestructura le recomendarías?",
  "respuesta": "Una infraestructura DaaS."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor Cloud al trabajar con muchos clientes, deseas utilizar una solución para almacenar logs de las operaciones que realizas en cada recurso. ¿Cuáles son los servicios para almacenar archivos, como logs o documentos de Amazon? Selecciona las opciones correctas",
  "respuesta": "Amazon Glacier; Elastick Block Storage; S3"
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor Cloud, debes explicar a tus clientes sobre ventajas y desventajas económicas de llevar su infraestructura a la nube. ¿Cuál sería la desventaja más evidente, si no migraran a la nube de Amazon y persistirían en servidores on-premise?",
  "respuesta": "Los gastos recurrentes de mantenimiento y energía, entre otros."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor Cloud, recibes una consulta de un pequeño equipo de desarrollo, que desea operar en Cloud, para reducir sus costos actuales, estando on premise. ¿Qué infraestructura les recomendarías?",
  "respuesta": "Una infraestructura IasS"
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor cloud, suele ser una practica común la de trabajar con servidores que manejan información que si no se encuentra correctamente protegida, puede abrir la puerta a vulnerabilidades. Para brindarles a tus clientes la mayor protección posible en sus servidores, ¿cómo podrías asesorarlos con un servicio de Amazon que implemente cifrado?",
  "respuesta": "Podes asesorarlos en utilizar Encrypting File System (EFS) en EC2."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor cloud, suele ser una práctica común la de trabajar con servidores que manejan información que, si no se encuentra correctamente protegida, puede abrir la puerta a vulnerabilidades. Para brindarles a tus clientes la mayor protección posible en sus servidores, ¿cómo podrías asesorarlos en un servicio de Amazon que implemente cifrado?",
  "respuesta": "Podrían utilizar Encrypting File System (EFS) en EC2."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor Cloud, tus clientes necesitan que puedas brindarles una solución de backups y de recuperación automática de sus servidores de bases de datos, en caso de desastres u errores en los servidores. ¿Qué servicio de Amazon sería recomendable para esta petición?",
  "respuesta": "Amazon RDS, porque cuenta con las propiedades de autorecuperación y backup automático."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor cloud, un cliente te solicita la tarea de migrar su infraestructura a un tipo de nube que tenga alcance global, soporte empresarial y un modelo de costos configurable de acuerdo a sus necesidades ¿Qué tipo de arquitectura le recomendarías?",
  "respuesta": "La utilización de una nube publica como Amazon Web Services."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor Cloud, una de tus tareas es educar mediante seminarios a personal técnico en las soluciones que provee la nube de Amazon. Debes en esta ocasión, armar una capacitación sobre un servicio de bases de datos que permita desentenderse a los administradores de todas las tareas de actualización, parche, recovery, backups. ¿Qué servicio elegirías para este seminario?",
  "respuesta": "Amazon Relational Database Service."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de Consultor Cloud, una de tus tareas es migrar los servidores On premise a instancias en la nube, tu cliente te solicita que las instancias que le sugieras, mantengan una relación equilibrada en precio\/hardware, siendo similares a las que son On Premise, por lo tanto, ¿qué solución de Amazon es Ideal para elegir tipos de Instancias según sus recursos?",
  "respuesta": "Claramente utilizaría Amazon EC2, y seleccionaría una instancia del tipo que sea mas adecuado a los requisitos del cliente."
 },
 {
  "pregunta": "En tu rol de consultor Cloud, uno de tus clientes necesita una solución en la nube que tenga alcance global, que le permita acceder desde su empresa y desde entornos externos, que le proveen soporte Enterprise y que pueda comunicarse con el soporte mediante un sistema de casos. El cliente no utilizaría información sensible en dichos servicios ¿Qué tipo de nube le recomendarías contratar?",
  "respuesta": "Debería adoptar una infraestructura multicloud; Debería contratar una nube pública, como lo es AWS"
 },
 {
  "pregunta": "En tu tarea como consultor Cloud, recibes una inquietud en materia de seguridad. Tus clientes desean almacenar las llaves de acceso a sus recursos de Amazon, dentro del mismo Amazon. Según tus conocimientos, ¿podrías asesorarlos en la utilización de un servicio en particular?",
  "respuesta": "Los usuarios pueden administrar sus claves de cifrado mediante AWS Key Management Service (KMS)."
 },
 {
  "pregunta": "En tu trabajo, como consultor Cloud, uno de tus clientes, necesita una solución en la nube que tenga alcance global, con la que puedan acceder tanto desde su empresa, como desde entornos externos, que le provean soporte a nivel Bussines y poder comunicarse mediante tickets con el soporte de la infraestructura cloud. El cliente no utilizaría información sensible en dichos servicios, ¿cuál sería tu recomendación para contratar un tipo de nube?",
  "respuesta": "Debería contratar una nube pública, como lo es Amazon Web Servicies."
 },
 {
  "pregunta": "En una de tus tareas habituales, trabajando On premise, debías realizar tareas de actualización y patching de manera manual, en horarios determinados y avisando previamente que se realizarían esas operaciones. Ahora migraron a cloud computing y necesitas crear una base de datos RDS, ¿cómo gestionas la administración de la misma?",
  "respuesta": "Amazon Web Services se encarga de todos los aspectos de mantenimiento."
 },
 {
  "pregunta": "En una tarea específica ligada a brindar consultoría a una empresa del sector científico, uno de tus clientes desea migrar a la nube y utilizar servidores con el sistema operativo Linux. A su vez, quiere contratar esos servicios durante 1 año y solicita que te encargues de entrenar a su personal sobre cómo operar con servidores en la nube. ¿Qué solución le recomendarías?",
  "respuesta": "Una infraestructura IasS"
 },
 {
  "pregunta": "Enunciando las mejoras que ofrece Amazon en términos de bases de datos, necesitas explicar por qué es esencial la elección del motor correcto, de acuerdo a la carga de trabajo de la base de datos, que será migrada a RDS. Considerando que la base de datos a migrar recibe y ejecuta miles de peticiones por segundo, para varios clientes, ¿cuál es el motor adecuado para esto?",
  "respuesta": "El motor adecuado es Amazon Aurora."
 },
 {
  "pregunta": "Es obligatorio afrontar costos para implementar una arquitectura de acuerdo a la documentación de Amazon",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Estás trabajando en consultorías a empresas familiares y uno de tus clientes te solicita una solución para sus empleados. Necesita que puedan utilizar un software de gestión que, para funcionar, requiere un poder de procesamiento que ellos no pueden abastecer mediante hardware. ¿Podrías indicarle una infraestructura que permita ejecutar software directamente desde la nube?",
  "respuesta": "Una infraestructura SaaS"
 },
 {
  "pregunta": "Estás trabajando en la migración de una empresa On Premise a la nube. Los empleados del área de IT esperan utilizar servicios similares a los que tenían con MySQL, para administrar sus bases de datos ¿Qué servicio de Amazon utilizarías para gestionar bases de datos creadas y gestionadas en MySQL?",
  "respuesta": "Utilizaría MySQL para Amazon"
 },
 {
  "pregunta": "Estás viendo tu dashboard de AWS porque querés saber dónde se encuentra una instancia de EC2 y ves lo siguiente: \"us-east-1\" ¿Qué significa? Selecciona las 2 (dos) opciones correctas.",
  "respuesta": "Amazon utiliza un simple sistema de nomenclaturas para nombrar a las regiones y zonas de disponibilidad. - Las nomenclaturas corresponden a una manera simple de Amazon de identificar un país, un estado específico, una posición geográfica y un número identificatorio de la zona de disponibilidad."
 },
 {
  "pregunta": "Evaluando la creación de tu propia consultora, comenzas a crear un mapa de ventajas y desventajas de llevar tu infraestructura a la nube , teniendo en cuenta que tu presupuesto es limitado y pensas en tu negocio como una oportunidad a largo plazo, ¿cuál sería la desventaja mas evidente si no migraras a la nube de Amazon y persistieras en servidores On Premise?",
  "respuesta": "Los gastos recurrentes."
 },
 {
  "pregunta": "La embajada de Croacia en Argentina te contrata para asesorarlos en el proceso de migración a la nube de los servidores que almacenan información de carácter crítico y confidencial sobre asuntos internacionales ¿Cuáles serían tus recomendaciones?",
  "respuesta": "Deberían encriptar todos los datos de sus recursos y servicios; Deberían utilizar una nube privada, con mecanismos de biometría y seguridad permanente del hardware y datacenters"
 },
 {
  "pregunta": "Las instancias poseen un almacenamiento interno. ¿Este almacenamiento posee las características de alta disponibilidad y replicación?",
  "respuesta": "No, solo almacena la información de la partición root, si la instancia se termina o se apaga, los datos se pierden"
 },
 {
  "pregunta": "Nuestro Cliente desea que le brindemos una solución a su problema: Desea brindar el servicio de su aplicación, para un evento que tiene una fecha de inicio, una fecha de fin, y unos horarios de actividad determinados, aparte de esa información, cuenta con un presupuesto muy limitado, ¿podríamos como consultores brindarle una solución de bajo coste para tener servidores en la nube durante periodos determinados y muy específicos?",
  "respuesta": "La solución ideal es que adquiera Instancias Spot,( en puja) las cuales son las menos costosas del mercado (hasta un 90% de descuento por cantidad de servidores)"
 },
 {
  "pregunta": "Recibes una consulta de un cliente que desea almacenar las llaves de accesos a los usuarios temporales dentro de algún servicio seguro. Según tus conocimientos ¿podrías asesorarlos en la utilización de un servicio en particular?",
  "respuesta": "Los usuarios pueden optar por administrar sus claves de cifrado mediante AWS Ke Management Service (KMS) y almacenarlas cifradas"
 },
 {
  "pregunta": "Se te asigna la tarea de exponer ante potenciales inversores los beneficios de migrar a la nube de Amazon. ¿Qué palabras tendrían que estar presentes en la exposición? Selecciona las 2 opciones correctas",
  "respuesta": "Económica \/ Escalable"
 },
 {
  "pregunta": "Sos encargado de educar a los nuevos usuarios de tu empresa, en términos simples, los beneficios de cloud sobre el hardware, y el hecho de que ya no tendrán que operar muchos servidores físicos paralelamente o que podrán trabajar en sistemas globales en tiempo real en minutos. Selecciona las 2 (dos) frases que utilizarías para hacerlo.",
  "respuesta": "Poder manipular o cambiar hardware de sus equipos sin necesidad de tener físicamente ese hardware; Podrán utilizar los servicios sin necesidad de tenerlos instalados en su equipo."
 },
 {
  "pregunta": "Sos representante de una Multinacional, que está migrando a la nube. Por sus características, necesitan un servicio altamente especializado, con soporte las 24 horas , los 7 días de la semana, en varios Idiomas y con respuestas ante incidentes no mayores a 15 minutos. ¿Podrías asesorar a tus clientes en un servicio de Amazon que sea de dicha calidad?",
  "respuesta": "Los asesoraría en elegir Enterprise Support."
 },
 {
  "pregunta": "Supongamos que recibes solicitudes de un grupo de clientes que desean almacenar sus datos y controlar sus servidores en un entorno cloud, pero son extremadamente recelosos de la información y el acceso a dichos servidores. Por lo tanto, no desean que sus servidores y datos se encuentren en servidores ajenos, sino que quieren tener el control físico del hardware y de todos los aspectos de sus recursos. En tu experiencia como consultor, ¿qué tipo de nube cumple con los requisitos y objetivos del cliente?",
  "respuesta": "La nube privada es la elección correcta para esta situación."
 },
 {
  "pregunta": "Te contratan para asesorar a una compañía que se dedica a realizar Bussines Intelligence, recolectando información de diversos orígenes y con formatos distintos. Quiere poder realización toda esta información para trabajar en análisis de datos. ¿Podrías asesorarlos en una solución de Amazon para datos que no están relacionados entre sí en filas y columnas?",
  "respuesta": "La solución es utilizar DynamoDB"
 },
 {
  "pregunta": "Te contratan para crear, junto con un equipo, la infraestructura para una multinacional que desea migrar a la nube ¿Qué argumentarías para que escojan un servicio en la nube por sobre un servicio on premise? Seleccione las opciones correctas",
  "respuesta": "El modelo por suscripción disminuye los costos; Podrán aumentar su alcance y escalar a nivel global"
 },
 {
  "pregunta": "Te solicitan asesorar a una empresa que ha recibido un ataque informático que le ha provocado un gran daño. Piensan en revocar todos los usuarios y todos sus permisos hasta poder encontrar al responsable de dicho evento ¿Podrías brindar una solución que no implique revocar todos los permisos?",
  "respuesta": "Se debe utilizar IAM para anular de manera jerárquica las políticas de cada usuario, hasta dar con el que provocaba el impacto negativo en seguridad"
 },
 {
  "pregunta": "Te solicitan asesoría sobre qué servicios contratar para recibir un soporte especializado de Amazon, que tenga en cuenta estrategias de optimización y monitoreo de utilización de los recursos. Además, requieren que, predictivamente, analice mejoras en los costos, informando a los clientes los cambios que podrían realizar para alivianar los costos. ¿Qué servicios de Amazon proveen dichas capacidades? Selecciona las 2 (dos) respuestas correctas.",
  "respuesta": "AWS Personal Health Dashboard; AWS Trusted Advisor. "
 },
 {
  "pregunta": "Te solicitan una asesoría para bases de datos que fueron creadas en un entorno Windows. Por lo tanto, buscan que funcionen óptimamente en ese sistema operativo. Necesitas seleccionar la solución que supere esta dificultad. ¿Qué servicio de Amazon utilizarías para gestionar bases de datos creadas originalmente en Windows?",
  "respuesta": "Utilizaría MySQL para Amazon."
 },
 {
  "pregunta": "Trabajando como arquitecto Cloud, debes prender y apagar al mismo tiempo muchos servidores. ¿Cuál de estas afirmaciones se ajusta mejor a tu condición?",
  "respuesta": "Debo contratar servicios de Amazon web Services que permitan realizar operaciones de apagado y prendido en simultaneo."
 },
 {
  "pregunta": "Tu cliente es un estudio contable que te solicita una solución en la nube que les permita almacenar libros contables antiguos. Desean almacenarlos por precaución, pero no accederán a ellos, por lo menos, un año, por lo tanto ¿Podrías recomendarle el servicio más económico de almacenamiento para archivos con poca frecuencia?",
  "respuesta": "Sí, podría recomendarle Amazon S3 Glacier"
 },
 {
  "pregunta": "Tu cliente te solicita ser notificado cuando sus archivos en S3, pasan a S3 Glacier, por medio de un mensaje de texto. ¿Podemos brindarle una solución desde AWS?",
  "respuesta": "Debemos configurar por medio de cloudwatch, al servicio s3."
 },
 {
  "pregunta": "Tus clientes desean migrar sus servidores a la nube, pero se encuentran preocupados por la información de sus instancias, sus discos HDD y SSD, en sus servidores on premise, ya que temen por la disponibilidad de sus discos ¿Es razonable su temor a perder los archivos de sus discos una vez que se encuentran migrados en la nube?",
  "respuesta": "No deberían preocuparse, Amazon posee capacidad de auto recuperación (desastre recovery); No deberían preocuparse, Amazon provee alta disponibilidad mediante Elastic Block Storage, replicando los discos en la nube en por lo menos 3 zonas de disponibilidad"
 },
 {
  "pregunta": "Tus clientes necesitan una solución que contemple los siguientes objetivos: Algunos departamentos van a migrar a un tipo de nube que sea escalable, siempre disponible, y que pueda automatizar los procesos de creación de recursos. Pero otros departamentos mas específicos de la empresa, necesitan migrar a un entorno en la nube que no este bajo control de ninguna empresa externa, sino que los clientes se encargarían de la contratación y formación del personal para la administración de estos recursos, porque los consideran críticos. ¿Podrías asesorarlo en la solución de arquitectura que seria la indicada para esta situación?",
  "respuesta": "La solución ideal es una nube hibrida."
 },
 {
  "pregunta": "Un cliente desea guardar los resultados de la ejecución de un código, en logs en Amazon, ¿qué servicio podrías recomendarle para almacenar archivos en Amazon?",
  "respuesta": "Si, la solución Ideal es S3."
 },
 {
  "pregunta": "Un cliente nos trae el siguiente desafío: ha logrado crear una función de autoescalado y, ahora, su aplicación crece y decrece de acuerdo a la demanda. Pero él quiere saber cuál es la demanda. Es decir, cuánto crece su aplicación, en términos de servidores y bajo qué condiciones esto sucede. Como consultores, ¿podemos asesorarlo en un servicio de monitoreo de Amazon que contemple el autoescalado?",
  "respuesta": "Sí, podemos asesorarlo para configurar CloudWatch."
 },
 {
  "pregunta": "Un cliente que almacena sus archivos en S3, como backup, ya que no suele acceder a ellos frecuentemente, ha comenzado a notar que cuando desea cargarlos, debe esperar mas de 50 minutos y hasta 12 horas, en aquellos archivos más antiguos que almacenó cuando comenzó a utilizar el servicio. El cree que está experimentando problemas en su red. ¿Puedes explicarle lo que está sucediendo?. Selecciona las 3 opciones correctas",
  "respuesta": "Está utilizando Amazon S3 Deep Glacier; Está utilizando Amazon S3 Glacier; Ha configurado el servicio S3 para que almacene los archivos mas antiguos en S3 Glacier y los aún mas antiguos en S3 Deep Glacier"
 },
 {
  "pregunta": "Un equipo de desarrollo desea migrar sus servidores a la nube, pero su conocimiento en esto es nulo, ya que ellos solo se dedican a la programación. ¿Podrías asesorarlos en un servicio especializado de soporte para desarrollos en la nube de Amazon?",
  "respuesta": "Deberían contratar AWS Developer Support."
 },
 {
  "pregunta": "Una de las características de Amazon es la agilidad. Esto quiere decir que se encargan de comprar lo que el cliente pida, ya que Amazon se ha formado sobre la base de las compras que sus clientes han realizado a lo largo del tiempo.",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Una de las características de Amazon, es la flexibilidad. Es decir, que se encargan de contactar al cliente, dialogar con el, y realizar los contratos necesarios pueda obtener los servicios que demanda, a la escala que desee, y con bajo costo.",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Una instancia puede cambiar de zona de disponibilidad en tiempo real.",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Una instancia solo se puede parar o terminar de ejecutar si la zona en la que está determinada lo permite.",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Uno de los creadores de Amazon Web Services es Bill Gates.",
  "respuesta": false
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes desea interactuar con la API de Amazon para diseñar aplicaciones que le informen el estado de sus recursos. Por temas privados, decide desarrollar el mismo su solución. ¿Qué servicio de Amazon existe para exponer una API para permitir desarrollos externos?",
  "respuesta": "Puede utilizar AWS Health API."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes desea que una aplicación conocida como Bot, sea notificada cuando en sus servidores de bases de datos de RDS se activa la función de autoescalado, este bot luego comunicara al equipo de operaciones la actividad mediante alarmas a su correo electrónico. ¿Qué servicio de Amazon le podemos recomendar?",
  "respuesta": "La solución es utilizar Lambda. - La solución ideal es configurar las notificaciones y alertas de CloudWatch."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes desea ser notificado de los eventos de sus recursos, cuando se activa la función de autoescalado, mediante alarmas a su correo eletrónico. ¿Qué servicio de Amazon le podemos recomendar?",
  "respuesta": "La solución ideal es configurar las notificaciones y alertas de CloudWatch."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes nos consulta sobre aspectos técnicos de instancias para la migración de sus datacenters a la nube de Amazon, desea servidores equilibrados, destinados a tareas genéricas, administrativas, que no se destaquen por una performance específica. ¿Podemos, como consultores, brindarle una solución desde los servicios de Amazon?",
  "respuesta": "Podemos recomendarle que utilice instancias de uso general"
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes nos consulta, sobre una plataforma para que sus empleados puedan recibir entrenamiento gratuito y\/o pago por parte de Amazon para comprender mejor las tecnologías ¿Podemos asesorarlo en un servicio de Amazon que cumpla con dichas expectativas?",
  "respuesta": "Si, pueden formarse desde AWS Knowledge Center; Si, puede utilizar el AWS Training Center"
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes nos pide asesorarlo en una manera de que su equipo de operaciones sea notificado cuando la red en VPC esta recibiendo trafico al 90% de su capacidad, con el fin de elevar un incidente a operaciones para analizar si no es un ataque de denegación de servicio destruido, ¿podemos asesorarlo con un servicio de AWS?",
  "respuesta": "Si, debe integrar una combinación de Lambda analizando mediante cloudwatch."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes nos presenta un desafío técnico, desea que sus aplicaciones sean extremadamente rápidas, ya que necesita realizar renderizado de video en ese servidor, el software que utilizará contiene una licencia que no permite que se la pueda duplicar en varios servidores, y no soporta software de virtualización, solo puede ser utilizado en entornos no cloud, ¿cómo podríamos asesorarlo para que aun así, pueda utilizar ese software en un servidor en la nube?",
  "respuesta": "Es una solución simple si se utiliza los Host Dedicados de Amazon."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de nuestros clientes nos solicita que creemos sus recursos en el datacenter más cercano a la localidad donde vive, ya que desea experimentar la menos latencia posible. ¿Podemos asesorarlo con alguna tecnología disponible en Amazon Web Services? Selecciona las 2 opciones correctas",
  "respuesta": "Debemos ayudarlo a crear sus recursos en una zona local; Puede solucionarlo utilizando zonas locales y el servicio CloudFront con las Edge Locations"
 },
 {
  "pregunta": "Uno de tus clientes desea brindar a sus empleados, un servicio de streaming de noticias de la empresa, pero desea que esto no afecte el servidor que proveerá el servicio. Desea que, entre varios servidores, puedan suministrar el contenido, ¿Qué servicio de Amazon es el adecuado para este cliente?",
  "respuesta": "Un elastic load balancer"
 },
 {
  "pregunta": "Uno de tus clientes desea para su empresa un entorno controlado a prueba de errores, es decir, que sea manejado en parte por Amazon y en parte por los usuarios, permitiendo que estos solo accedan a plataformas y no a un sistema totalmente administrable. Desea también que sus empleados sean formados en conceptos básicos de administración en Amazon. ¿Qué infraestructura le recomendarías?",
  "respuesta": "Una infra PaaS."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de tus clientes necesita un servicio especifico que opere con distintos sistemas de archivos, ya que sus aplicaciones pueden operar con sistemas operativos con diversos sistemas de archivos y con aplicaciones que solo funcionan en un sistema aoperativo con un sistema de archivos específicos. ¿Existe un servicio que contemple soporte a todos los sistemas de archivos?",
  "respuesta": "Si, podemos utilizar Elastic FileSystem"
 },
 {
  "pregunta": "Uno de tus clientes te plantea la necesidad de elegir entre dos tipos de entorno: uno totalmente administrable por sus empleados pero con menor seguridad o uno administrado parcialmente por Amazon, pero con un costo mayor. ¿Cuáles son los entornos a los que hace referencia?",
  "respuesta": "Una infraestructura PaaS. - Una infraestructura SaaS"
 },
 {
  "pregunta": "Uno de tus clientes trabaja en un laboratorio de análisis de malware y busca una solución en los servicios en la nube que le permita realizar sus tareas cotidianas de investigación. Es necesario acentuar que los datos son potencialmente peligrosos. ¿Cuáles serían tus recomendaciones como consultor?",
  "respuesta": "Crear su propia infraestructura privada bajo su propio riesgo sería una posible solución; No migrar a Cloud, ya que los proveedores no permiten la utilización de sus recursos para material potencialmente peligroso."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de tus clientes, necesita que puedas brindarle una solución de backups y recuperación automática de sus servidores de bases de datos, en caso de desastres u errores en los servidores, ¿Qué servicio de Amazon elegirías para recomendarles?",
  "respuesta": "Amazon RDS porque cuenta con esas propiedades, de auto recuperación y backups automático. - Configuraría Amazon RDS para que opere en Multi AZ."
 },
 {
  "pregunta": "Uno de tus clientes, te propone la posibilidad de que él y su equipo de seguridad informática auditen los servicios de Amazon, viajando a los datacenters en las regiones donde se encuentran sus recursos y analizar ellos la seguridad de la infraestructura global de Amazon. En tu rol de arquitecto Cloud, ¿Cuáles serían las respuestas adecuadas?",
  "respuesta": "Amazon no permite a sus clientes visitas a sus datacenters. - Amazon solo permite a empresas certificadas que auditen sus datacenters."
 }
]